%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% CV
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[10pt, a4paper]{moderncv}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin={1cm, 1cm, 1cm, 1cm}]{geometry}

\moderncvtheme[grey]{classic}

\addto\captionsenglish{\renewcommand\refname{Publications}}
\addto\captionsfrench{\renewcommand\refname{Publications}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Information
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstname{Adrien}
\familyname{BOUGOUIN}
\title{\large{Docteur en informatique / Ingénieur logiciel}}
\address{
  Minimal Technologies,\\
  Minamiazabu Minato-ku 5-2-39 Nyu Towa Bldg 302,\\
}{
 106-0047, Tokyo, Japan 
}
\homepage{http://adrien-bougouin.github.io}
\social[linkedin][https://www.linkedin.com/in/adrienbougouin]{adrien-bougouin}
\social[github][https://github.com/adrien-bougouin]{adrien-bougouin}
%\email{adrien.bougouin@univ-nantes.fr}
%\secondemail{adrien.bougouin@gmail.com}
\email{adrien.bougouin@gmail.com}
\extrainfo{
  06/06/1989\\
  Marié
}

\begin{document}
  \maketitle

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Education
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \section{\textsc{Formation}}
    \cventry{2012 -- 2015}              % year--year
            {Doctorat en informatique}  % degree
            {Université de Nantes}      % institution
            {Nantes}                    % city
            {France}                    % country
            {Indexation automatique par termes-clés de documents en domaines de
            spécialité.}                % description
    \cventry{2010 -- 2012}
            {Master}
            {Université de Nantes}
            {Nantes}
            {France}
            {ALMA~: Architecture logicielle.}
    \cventry{2009 -- 2010}
            {Licence}
            {Université de Nantes}
            {Nantes}
            {France}
            {Informatique.}
    \cventry{2007 -- 2009}
            {DUT}
            {IUT de Nantes}
            {Nantes}
            {France}
            {Informatique.}
    \cventry{2004 -- 2007}
            {Baccalauréat}
            {Lycée Joubert}
            {Ancenis}
            {France}
            {Sciences, option sciences de l'ingénieur et spécialité
             physique/chimie.}

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Skills and Expertise
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \section{\textsc{Compétences}}
    \subsection{Informatique}
      \cvitem{Langages de programmation}
             {Ruby, Pyhon, Bash, C, C++, Objective-C, Java, OCaml}
      \cvitem{Technologies web}
             {HTML, PHP, Javascript, Objective-J}
      \cvitem{Conception}
             {UML}
      \cvitem{Bases de données}
             {Oracle, PostGIS, PL/SQL, JDBC}
      \cvitem{Systèmes d'exploitation}
             {Mac OS X, Linux, Microsoft Windows}
    \subsection{Langues}
      \cvitem{Français}{Natif}
      \cvitem{Anglais}{Bonne maitrise}
      \cvitem{Japonais}{Débutant}
      \cvitem{Vietnamien}{Débutant}

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  %% Experience
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \section{\textsc{Expérience}}
    \cventry{Février 2016 -- Maintenant}
            {Ingénieur Logiciel}
            {Minimal Technologies}
            {Tokyo}
            {Japon}
            {\textbf{WOVN.io~: service d'internationalisation de site Web}\\
             Backend (Ruby on Rails) ; Frontend (Javascript + Vue.js).}
    \cventry{Octobre 2012 -- Juin 2015}                   % year--year
            {Moniteur}                                    % job title
            {IUT de Nantes}                               % employer
            {Nantes}                                      % city
            {France}                                      % country
            {Cours d'UML, de HTML/CSS et de Javascript.}  % desciption
    \cventry{Juillet 2014 -- Octobre 2014}
            {Stagiaire}
            {NII}
            {Tokyo}
            {Japan}
            {\textbf{Extraction automatique de mots-clés.}\\
             Réalisation, en Python, d'une extension supervisée de la méthode
             TopicRank.}
    \cventry{Mars 2012 -- Août 2012}
            {Stagiaire}
            {NII}
            {Tokyo}
            {Japan}
            {\textbf{Imitation du comportement humain sur un robot humanoïd.}\\
             Réalisation, en C++, d'un système utilisant la Kinect pour mouvoir
             le robot humanoïd NAO.}
    \cventry{Juiller 2011--Août 2011}
            {Concepteur développeur}
            {Magic Instinct Software}
            {Nantes}
            {France}
            {\textbf{Application web de détourage de cartes}\\
             Réalisation d'une application Javascript utilisant le
             \textit{framework} OpenLayers pour permettre à un utilisateur de
             détourer des cartes marines.}
    \cventry{Avril 2010--Mai 2010}
            {Stagiaire}
            {Magic Instinct Software}
            {Nantes}
            {France}
            {\textbf{Application web de suivi de bouées au large de la
             Guadeloupe}\\
             Réalisation d'une application Objective-J/Cappuccino pour suivre
             des bouées marines avec Google Maps.}
    \cventry{April 2009--June 2009}
            {Stagiaire}
            {IRCCyN}
            {Nantes}
            {France}
            {\textbf{Implémentation de la communication externe OSEK COM}\\
             Implémentation, en C, de la spécification OSEK COM pour la
             communication externe du système d'exploitation temps réel
             Trampoline.}

  \bibliographystyle{frunsrt}
  \bibliography{../publication_fr}
  \nocite{*}
\end{document}

